+++
title = "Положение о дисциплинарной комиссии (2015)"
date = 2015-12-21T15:01:20
author = "ber"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=24799"
slug = "polozhenie2015"
aliases = [ "/post_24799",]
type = "post"
categories = [ "Правление и комиссии",]
tags = []
+++

**1. Общие положения**



1.1. Дисциплинарная комиссия создана по решению конгресса МАК. Председатель комиссии выбирается Правлением МАК. Члены комиссии приглашаются для работы в комиссии Председателем, состав комиссии утверждается Правлением МАК. 







1.2. Основной функцией дисциплинарной комиссии является рассмотрение вопросов и разрешением споров, связанных с: 



  * фактами нечестной игры;

  * манипулированием результатами турниров;

  * околоигровыми ситуациями непосредственно влияющими на результаты турниров. 1.3. Поводом для рассмотрения является официальное заявление, направленное в дисциплинарную комиссию. Официальный адрес для направления заявления доводится до сведения членов МАК.



1.4. Решение комиссии принимается голосованием членов комиссии простым большинством голосов. В случае равенства голосов Председатель комиссии имеет право решающего голоса.



1.5. В полномочия дисциплинарной комиссии не входит рассмотрение случаев нарушения норм общественной этики и морали.



**2. Права и обязанности комиссии**



2.1. Комиссия правомочна принимать решения по заявлениям, связанным с ситуациями, описанными в п.1.2



2.2. Дисциплинарная комиссия по результатам рассмотренных заявлений имеет право: 



  * прекратить рассмотрение заявления в случае если факты, изложенные в заявлении, не подтвердились;

  * вынести оправдательное решение в случае, если факты, изложенные в заявлении, не подтвердились;

  * вынести предупреждение отдельному участнику игры, команде, а также оргкомитету турнира;

  * дисквалифицировать отдельного участника игры, команду, а также оргкомитет турнира на определённый срок.



2.3. Дисциплинарная комиссия в рамках исполнения своих решений вправе давать поручения Комиссии по рейтингу.



2.4. Дисциплинарная комиссия вправе рекомендовать лицензионной комиссии МАК не выдавать лицензии организаторам турниров, игнорирующим решения п.2.2.



2.5. Дисциплинарная комиссия в рамках исполнения своих решений вправе выносить рекомендации комиссиям МАК для исправления последствий установленных нарушений.



2.6. Дисциплинарная комиссия обязана контролировать исполнение решений п.2.2.



**3. Решения комиссии.**



3.1. Решения, принятые дисциплинарной комиссией в промежутках между заседаниями Правления МАК, вступают в силу с момента принятия решения.



3.2. Игрок или команда имеют право обжаловать решение комиссии заявлением в Правление МАК.



3.3. Дисциплинарная комиссия обязана на ближайшем заседании Правления МАК вынести на утверждение Правления принятые комиссией решения.



3.4. Правление МАК имеет право отменить или изменить решения дисциплинарной комиссии.



3.5. Решение доводится до сведения членов МАК информационной комиссией Правления МАК.



**Состав комиссии с 2014 года**: И.Бер (председатель), С.Абрамов, Г.Арабули, П.Забавский, К.Кноп, Д.Марков, Д.Родионов.